[
  {
    "question": "1. ما هو البروتوكول الذي يستخدمه الويب لنقل البيانات؟",
    "correctAnswer": "HTTP"
  },
  {
    "question": "2. ما هو الغرض من وظيفة SQL؟",
    "correctAnswer": "ادارة قواعد البيانات"
  },
  {
    "question": "3. ما هي الذاكرة العشوائية (RAM)؟",
    "correctAnswer": "ذاكرة تخزين مؤقتة"
  },
  {
    "question": " ما هو نظام التشغيل الأكثر استخدامًا في الخوادم؟",
    "correctAnswer": "linux"
  },
  {
    "question": "ما هو الفرق بين HTTP و HTTPS؟",
    "correctAnswer": "https اكثر امانا "
  },
  {
    "question": "ما هو مفهوم \"الذكاء الاصطناعي\"؟",
    "correctAnswer": "محاكاة الذكاء البشري بواسطة الالة"
  },
  {
    "question": "ما هو الهدف من HTML؟",
    "correctAnswer": "بناء هيكل صفحات الويب"
  },
  {
    "question": "ما هو مفهوم \"البرمجة الكائنية التوجه\" (OOP)؟",
    "correctAnswer": "نمط برمجي يعتمد على الكائنات"
  },
  {
    "question": "ما هي وظيفة Firewall؟",
    "correctAnswer": " حماية الشبكة من التهديدات"
  },
  {
    "question": "ما هو الاختصار API؟",
    "correctAnswer": "Application Programming Interface"
  }
]